<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xml:lang="en-US" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>tag:sloblog.io,2005:/~donswelt</id>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://sloblog.io"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://sloblog.io/~donswelt.atom"/>
  <title>Torsten</title>
  <updated>2013-06-11T15:42:57Z</updated>
  <entry>
    <id>tag:sloblog.io,2005:8D7gZJbrazc</id>
    <published>2013-06-11T17:34:22+02:00</published>
    <updated>2013-06-11T17:42:57+02:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://sloblog.io/8D7gZJbrazc"/>
    <title>Projekt-Tagebuch</title>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.sloblog.io/media/images/W1siZiIsIjIwMTMvMDYvMTEvMTcvMzYvMDYvMzU2L3JlZ2VuLmpwZyJdLFsicCIsInRodW1iIiwiNDAweD4iXV0-2809357a.jpg"&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ich starte jetzt mal etwas, was ich vorher noch nie gemacht habe. Ich werde die Entwicklung meines neuen Videospiels mit Blog-Artikeln begleiten. Das ist vor allem deswegen ein Novum, weil ich die meisten meiner &lt;a href="http://retroarts.de"&gt;Spiele&lt;/a&gt; an einem Wochenende fertigstelle. Da ich bei meinem aktuellen Projekt aber noch nicht einmal richtig weiß, wohin die Reise geht, ist es dafür sozusagen prädestiniert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich wollte mein nächstes Projekt eigentlich mit Unity realisieren. Der Prototypen habe ich jetzt aber doch wieder in Flash erstellt. Ganz einfach deswegen, weil ich Actionscript 2.0 im Schlaf beherrsche und nicht wirklich groß überlegen muss, um Dinge in die Tat umzusetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Wochenende habe ich größtenteils damit verbracht, den Regen zu programmieren. Der Regen wird eine zentrale Rolle spielen. Ich bin gespannt, welche das sein wird. Derzeit fällt der Regen, trifft auf Objekte und Personen und erzeugt dabei Spritzer. Das sieht bewegt schon ganz nett aus und wirkt unheimlich hypnotisierend. Ich hätte also mindestens eine großartige, animierte Wallpaper fertig, sollte sich das Projekt in einer Einbahnstraße verfahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle eine Entschuldigung an den Urheber des &lt;a href="http://cl.ly/image/1I022T1d0n3f"&gt;Hintergrundbildes&lt;/a&gt;. Es war genau das, was ich mir in meinem Kopf vorgestellt habe und ich finde die Seite, von der ich es geliehen habe, leider nicht wieder. Es ist nur ein Platzhalter und wird in einem der nächsten Arbeitsschritte ausgetauscht. Versprochen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich halte euch weiter auf dem Laufenden.&lt;/p&gt;</content>
    <author>
      <name>@donswelt</name>
      <uri>http://sloblog.io/~donswelt</uri>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:sloblog.io,2005:tuVpApz3THQ</id>
    <published>2013-02-03T00:55:58+01:00</published>
    <updated>2013-04-25T16:14:55+02:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://sloblog.io/tuVpApz3THQ"/>
    <title>Little Inferno (iPad)</title>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.sloblog.io/media/images/W1siZiIsInByb2R1Y3Rpb24vMjAxMy8wNC8wMy8xNy81MS81OS85MTYvZmlsZSJdLFsicCIsInRodW1iIiwiNDAweD4iXV0-e1fd15c3.jpg"&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="embedded video youtube"&gt;&lt;iframe width="480" height="270" src="http://www.youtube.com/embed/En8cIVlj2Jc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Es ist mitten in der Nacht und ich bin hundemüde. Also lege ich mich mit dem iPad ins Bett. Ich möchte noch ein wenig in meiner Twitter-Timeline und auf Slogblog.io stöbern und demnächst schlafen. Ich stöbere blöderweise zuerst im App Store. Und finde Little Inferno. Jenes Spiel, welches ich so gerne gespielt hätte, es aber nicht tat, weil ich am Mac oder PC grundsätzlich nichts zocke und eine WiiU nicht mein Eigen nenne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Knapp 5 Euro kostet die jetzt erschienene iPad App. Für ein Videospiel eigentlich ein Witz, aber dank der verkorksten App-Preispolitik und ihrer Konditionierung meiner selbst stutze ich trotzdem kurz. Und schlage dann blind zu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Kamin, eine Anleitung auf Papier und ein Brief. Mehr gibt es im Spiel zu Beginn nicht. Meine einzige Interaktion: Ich kann mit dem Antippen auf dem Bildschirm Feuer machen und alles was ich will verbrennen. Ich bin hin und weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verbrannte Dinge geben Geld, neue Gegenstände kosten Geld. Zwei oder drei bestimmte Dinge hintereinander zu verbrennen gilt in der richtigen Kombination als solche (also eine Combo) und schaltet neue Kataloge mit noch mehr Dingen zum Kokeln frei. Die Details machen die Reaktionen der Gegenstände beim Verbrennen und das Herausfinden der Kombination aus. Die Faszination entsteht durch das wunderschön dargestellte zweidimensionale Feuer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich war mal Pyromane. Als Jugendlicher. Geheilt wurde ich durch eine, leicht dämliche Aktion, über die ich nicht weiter sprechen möchte, da ich nicht weiß, ob sie schon verjährt ist. Heute werde ich deswegen schon nervös, wenn Feuerzeuge oder Streichhölzer näher als zwei Meter über dem Fußboden verstaut werden. Mit Little Inferno kann ich endlich wieder unbesorgt Kind sein. UND ALLES ABRENNEN, WAS MIR VOR DEN FINGER LÄUFT! Ahh!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist immer noch die selbe Nacht. Bloß drei Stunden später. Ich lächle immer dann zufrieden, wenn mein Kamin auf dem iPad vollständig lodert. Ich bin jetzt todmüde. Aber glücklich!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://itunes.apple.com/de/app/little-inferno/id590250573"&gt;Little Inferno iTunes Link&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="http://tomorrowcorporation.com/little-inferno-soundtrack"&gt;Little Inferno Soundtrack Download&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
    <author>
      <name>@donswelt</name>
      <uri>http://sloblog.io/~donswelt</uri>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:sloblog.io,2005:f726gCdmYW8</id>
    <published>2013-01-29T20:05:45+01:00</published>
    <updated>2013-04-25T16:15:01+02:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://sloblog.io/f726gCdmYW8"/>
    <title>Way of the Samurai 4</title>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="embedded video youtube"&gt;&lt;iframe width="480" height="270" src="http://www.youtube.com/embed/5OQlbKoCUdM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich werde in einem Boot an Land gebracht. Ich bin ein Samurai und schaue verbissen drein. Das muss wohl so sein. Ich habe eine gewisse Ahnung, was auf mich zukommt, denn ich nenne mich selbst einen Fan der &lt;em&gt;Way of the Samurai&lt;/em&gt; Videospiel-Reihe. Pustekuchen. Ich weiß noch gar nichts, Jon Snow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8:05 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich habe jemanden mit meinem Schwert erschlagen. Eine Dame applaudiert. Die Menge schreit. Es bekämpfen sich zwei Fronten. Oder drei? Die einen sind dafür, dass sich Japan öffnet, die anderen dagegen. Außerdem gibt es einen trotteligen Shinsengumi Führer, dem ich mich aus Mitleid anschließe. Ich erschlage noch weitere Gegner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8:10 Uhr.&lt;/strong&gt; Vor mir steht Melinda Megamelons. Die ist nicht etwa Pornostar, sondern eine Walküre und europäische Gesandte. Aha. Sie hat, nun ja, megagroße .. also, äh. Sagen wir mal so: Sie ist der Fels in der Brandung der Sexismus-Debatte und ich starre auf ihren Torso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich irre durch die Stadt und quatsche aus Versehen eine junge Dame an. Ich überrede sie, sich mit mir um Mitternacht für ein Techtelmechtel zu treffen. Ich bin überrascht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich kaufe so viele Accessoires, um mich aufzuhübschen und soviel Köstlichkeiten, um mich vollzufressen, dass ich bald kaum noch Geld habe. Beim örtlichen Gerber reicht es bloß noch für ein Kimono-Oberteil. Ich laufe fortan ohne Hose herum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Es ist deutlich schwieriger mit Frauen zu flirten, wenn man keine Hose an hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich irre durch das britische Viertel und verlaufe mich in der Gegend der Obdachlosen. Dort bietet mir jemand einen ersten Auftrag an. Er wird nachts von Kindern beim Schlafen gestört, die ihn ärgern. Ich bin empört.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich verprügele ein Kind, welches ich für eins der Delinquenten halte. Das Spiel findet das nicht lustig und meine Mission ist gescheitert. Menschen um mich herum sind empört. Ich laufe weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich erschlage auf offener Straße einen Mann mit einer langen Lanze. Er war sehr stolz auf seine lange Lanze. Ich habe jetzt seine lange Lanze!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Ich finde eine abgelegene Stadtwohnung. Das Spiel lädt mich ein, dort einzubrechen. Ich soll mich an mein Opfer anschleichen und … ehrlich gesagt habe ich keine Ahnung, was. Ich bin Sam Fisher … Ich bin ein Elefant im Porzellanladen. Menschen wachen auf, schreien mich an. Ich werde festgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0:00 Uhr.&lt;/strong&gt; Eigentlich sollte ich jetzt irgendwo eine junge Frau glücklich, beziehungsweise unglücklich machen. Stattdessen sitze ich im Gefängnis und werde der Folter-Dame vorgeführt. Die hängt mich gefesselt und breitbeinig über einen heißen Metallkeil. In einem Minispiel, muss ich mich zusammenreißen und meine Cojones vor dem Verglühen retten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viele Stunden später.&lt;/strong&gt; Ich werde aus dem Gefängnis entlassen. Auf der Straße treffe ich auf einen hochgewachsenen Samurai. Miyamoto Musashi! Er erschlägt mich. Ich bin tot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine Minute später.&lt;/strong&gt; Ich lasse die das Erlebte Revue passieren.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id="what-the-fuck"&gt;What. The. Fuck!?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Way of the Samurai 4 von Acquire ist für Playstation 3 erhältlich und noch mal drei Stufen kurioser als seine Vorgänger.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <author>
      <name>@donswelt</name>
      <uri>http://sloblog.io/~donswelt</uri>
    </author>
  </entry>
</feed>
